---
title: "Ère du Capricorne"
period: "21'810—19'650 avant J.C"
description: "L'Ère du Capricorne est l'un des douze Âges du Monde et a duré de -21'810 à -19'650 et a pris, comme chaque Âge du Monde, 2'160 ans pour se terminer. Il est considéré comme le premier Âge du Monde sur les douze Âges du Monde et marque donc le début du cycle complet des Âges du Monde, tout comme le mois de janvier marque le début du cycle annuel. C'est pendant l'Ère du Capricorne qu'une civilisation non terrestre est arrivée sur Terre et a commencé à l'étudier à des fins scientifiques car elle présentait tous les éléments nécessaires à la vie, surtout beaucoup d'eau."
excerpt: "L'Ère du Capricorne est l'un des douze Âges du Monde et a duré de -21'810 à -19'650 et a pris, comme chaque Âge du Monde, 2'160 ans pour se terminer. Il est considéré comme le premier Âge du Monde sur les douze Âges du Monde et marque donc le début du cycle complet des Âges du Monde, tout comme le mois de janvier marque le début du cycle annuel. C'est pendant l'Ère du Capricorne qu'une civilisation non terrestre est arrivée sur Terre et a commencé à l'étudier à des fins scientifiques car elle présentait tous les éléments nécessaires à la vie, surtout beaucoup d'eau."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: []
menu:
  intro:
    parent: "timeline"
weight: 205
toc: true
---

Nous commençons par l'Ère du Capricorne. L'Ère du Capricorne est le premier Mois précessionnel dans le cycle de la Grande Année. Avec la période nominale de 25'920 ans pour l'[Année de précession]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-year.md" >}}), la durée d'un [Mois de précession]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-month.md" >}}) est de 2'160 ans. Pendant cette période, le Soleil levant à l'équinoxe vernal est aligné avec la constellation du Capricorne dans l'écliptique.

Tout comme l'année orbitale, définie par la révolution de la Terre autour du Soleil, est divisée en 12 segments mensuels, l'Année de précession, également connue sous le nom de Grande Année, est divisée en 12 Mois de précession, ou Grands Mois. Ces Grands Mois sont basés sur un cycle plus long appelé [précession]({{< relref "wiki/encyclopedia/precession.md" >}}), qui est le changement constant de l'orientation de l'axe de rotation de la Terre.

Pour le dire simplement, le cycle de 25 920 ans est divisé en 12 segments, chacun ayant une constellation d'étoiles correspondante à l'équinoxe vernal. Cela fait des maisons zodiacales un moyen approprié de dater des événements qui s'étendent sur des milliers d'années, car elles sont définies astronomiquement et universellement compréhensibles. C'est ce que nous appelons un véritable [Âge du Monde]({{< relref "wiki/encyclopedia/world-age.md" >}}).

Bien que le choix de commencer la Chronologie avec l'Ère du Capricorne puisse sembler arbitraire, les raisons derrière cette décision sont élaborées dans le chapitre précédent, [Préambule # Il était une fois]({{< relref "intro/timeline/preamble.md#once-upon-a-time" >}}). Dans le chapitre précédent, nous avons également appris qu'au tout début de l'Ère du Capricorne, les [Élohim]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}}), une civilisation extraterrestre, sont arrivés sur Terre. Motivés par un incident tragique impliquant l'évasion d'une de leurs expériences génétiques, qui a entraîné la perte de vies élohimiennes et l'arrêt de cette branche de recherche sur leur planète d'origine, les Élohim ont cherché de nouvelles frontières interstellaires. Poursuivant l'exploration interplanétaire et interstellaire, les chercheurs ont finalement choisi la Terre, une exoplanète, comme leur frontière pour la recherche génétique.

{{< figure src="images/equinox_bc21810.png" caption="Fig. 1 - Équinoxe vernal en 21'810 av. J.-C. vu depuis la surface de la Terre" >}}

## Traces de vérité

Le premier livre des trois œuvres fondamentales du [Raëlisme]({{< relref "wiki/encyclopedia/raelism.md" >}}), [Le Livre Qui Dit La Vérité]({{< relref "resources/the-book-which-tells-the-truth.md" >}})<sup>📖</sup>, commence par [Yahweh]({{< relref "wiki/encyclopedia/yahweh.md" >}}) donnant une interprétation exégétique approfondie de divers passages de la [Bible]({{< relref "wiki/encyclopedia/bible.md" >}}). Il présente la Bible comme un recueil de textes sacrés contenant des récits d'événements considérés comme véridiques.

> Maintenant, je voudrais que vous vous référiez à la Bible où vous trouverez des traces de la vérité sur votre passé. Ces traces, bien sûr, ont été quelque peu déformées par les transcripteurs successifs qui ne pouvaient concevoir une technologie si avancée et ne pouvaient donc expliquer ce qui était décrit que comme une force mystique et surnaturelle.

Yahweh fournit une interprétation de divers passages de la Bible qui révèlent [la vérité]({{< relref "wiki/encyclopedia/the-truth.md" >}}) sur le passé de l'humanité, qui a été déformée au fil du temps en raison du manque de compréhension de la haute technologie par les transcripteurs.

> Seules les parties de la Bible que je traduirai sont importantes. Les autres parties ne sont que des babillages poétiques dont je ne dirai rien. Je suis sûr que vous pouvez apprécier que, grâce à la loi, qui disait que la Bible devait toujours être recopiée sans changer le moindre détail, le sens le plus profond a été conservé intact à travers les âges, même si le texte a été lardé de phrases mystiques et futiles.

Yahweh explique que seules les parties de la Bible qu'il a traduites sont significatives.

La loi de reproduction exacte à laquelle Yahweh fait référence est probablement la pratique de préserver l'exactitude du texte biblique par la copie. Dans les temps anciens, avant l'avènement de l'imprimerie, les scribes étaient responsables de la réalisation de copies de textes sacrés tels que la Bible. Il était courant de copier ces textes avec la plus grande précision et le plus grand souci du détail, sans modifier le moindre détail. Cela était fait pour préserver l'intégrité du texte et pour éviter que des erreurs ou des changements ne soient introduits au fil du temps. Cette pratique était imposée par les autorités religieuses pour s'assurer que le message de la Bible restait inchangé au fil du temps.

Yahweh suggère que certaines parties de la Bible sont des "phrases mystiques et futiles" qui ont été ajoutées au fil du temps par des transcripteurs successifs qui ne pouvaient comprendre la technologie avancée décrite dans le texte. Il est possible que des erreurs ou des ajouts aient été introduits involontairement en raison des limitations des méthodes de transcription anciennes, comme des erreurs de copie, une mauvaise traduction ou une mauvaise interprétation du texte original d'une part. D'autre part, cependant, certaines phrases et textes ont très probablement été ajoutés à la Bible pour des raisons politiques ou religieuses, ou pour promouvoir des croyances ou des agendas spécifiques. Néanmoins, le message fondamental de la Bible est resté intact.

La Bible est donc considérée comme un outil précieux pour la contextualisation, car elle a été préservée pendant des milliers d'années grâce à un processus méticuleux de transcription et sert de témoignage à des événements historiques.

## Genèse

Le Livre de la Genèse est le premier livre de la Bible hébraïque et de l'Ancien Testament chrétien. Il fait partie de la Torah, qui est le texte fondateur du judaïsme, et il contient des histoires et des récits sur la création du monde, les premiers êtres humains, l'histoire de l'humanité primitive. Avec la Genèse commence la Bible, ainsi que la première lecture exégétique proposée par Yahweh :

> Alors commençons par le premier chapitre du Livre de la Genèse :
>
>> Au commencement, Elohim<sup>1</sup> créa le ciel et la terre.
>> Genèse 1:1.
>
> Elohim, traduit sans justification dans certaines Bibles par le mot Dieu signifie en hébreu "ceux qui sont venus du ciel", et de plus le mot est un pluriel. Cela signifie que les scientifiques de notre monde cherchaient une planète qui convenait pour réaliser leurs projets. [...]

Yahweh se concentre sur le premier chapitre de la Genèse et explique que le mot hébreu [Elohim]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}}), qui est généralement traduit par Dieu[^1], signifie en réalité "ceux qui sont venus du ciel"[^2] et est clairement écrit au pluriel[^3]. Ceci suggère fortement que Elohim se réfère à la pluralité d'un peuple[^4]. Plus précisément, le peuple qui est venu du ciel, d'une autre planète, qui cherchait une planète convenable pour réaliser leurs projets scientifiques.

> [...] Ils "ont créé", ou en réalité découvert la Terre, et ont réalisé qu'elle contenait tous les éléments nécessaires à la création de la vie artificielle, même si son atmosphère n'était pas tout à fait la même que la nôtre.

Ces êtres extraterrestres qui ont découvert la Terre ont reconnu qu'elle contenait tous les éléments nécessaires pour créer la vie artificielle. Ces éléments incluaient probablement les blocs de construction de base de la vie, peut-être se référant aux éléments nécessaires pour construire des molécules telles que les acides aminés, les nucléotides, et d'autres composés organiques. L'implication est que ces scientifiques ont intentionnellement sélectionné la Terre comme site pour leurs expériences en raison de sa composition chimique unique et de son potentiel pour soutenir la vie.

Le fait que la Terre avait une atmosphère différente[^5] de celle de la planète d'origine de ces scientifiques est significatif parce qu'il suggère que ces êtres extraterrestres étaient incapables de s'adapter biologiquement à différents environnements et devaient envisager de créer une vie qui était compatible avec les conditions atmosphériques de la Terre. Le fait que l'atmosphère de la Terre différait de celle de la planète d'origine des scientifiques ajoute à l'idée que la création de la vie sur Terre était un processus délibéré et hautement planifié.

{{< figure src="images/interstellar-space-travel.png" caption="Ill. 1 - Voyage spatial interstellaire" >}}

[^1]: Le mot "Dieu" a ses racines dans le paganisme germanique et l'anglais ancien, où le terme "god" désignait une divinité ou un être suprême. Le mot germanique "gudan" signifiait "invoquer", et l'ancien mot anglais "god" a probablement développé à partir de cette racine. Le mot "God" est également lié au mot latin "Deus", qui signifie "dieu" ou "divinité". Ce mot latin a ses racines dans le mot proto-indo-européen "dyeus". Le nom divin Dyēus dérive de la racine dyeu-, qui désigne le "ciel diurne" ou la "lumière du jour" (en contraste avec l'obscurité de la nuit), finalement de la racine *di ou dei- ("briller, être brillant").
[^2]: Le mot Elohim vient de l'hébreu biblique ʾélôhím (אֱלֹהִים / אֱלוֹהִים), qui est la forme plurielle de ʾélôah (אֱלוֹהַּ). Ce terme est une forme étendue de ʾēl (אֵל), dont la racine sémitique est ʾlh ou ʾl. Elohim lui-même est un cognat de l'ancien terme akkadien ilum, qui est écrit avec le sumérogramme 𒀭, signifiant "ciel". La racine sémitique de l'hébreu ʾēl ou de l'akkadien ilum est ʾl, qui est généralement compris comme "puissance". Le sumérogramme 𒀭, signifiant "ciel", fournit une meilleure indication du sens original de la racine avant qu'elle ne soit associée à la puissance de ces dieux qui sont venus du ciel.
[^3]: En hébreu, le suffixe "-im" est souvent utilisé pour former le pluriel des noms masculins. Par exemple, le mot "sefer" (סֵפֶר), qui signifie "livre" à la forme singulière, devient "sfarim" (סְפָרִים) à la forme plurielle. De même, le mot "chatul" (חָתוּל), qui signifie "chat" à la forme singulière, devient "chatulim" (חֲתוּלִים) à la forme plurielle. Le mot Elohim est généralement traduit par Dieu en anglais, mais il est important de noter qu'il est clairement un nom pluriel en hébreu. Bien que certains chercheurs aiment argumenter que la forme plurielle de Elohim est un pluriel de majesté ou d'honneur, la forme plurielle indubitablement claire reflète la croyance hébraïque ancienne en un panthéon d'êtres supérieurs.
[^4]: Il est caractéristique des religions anciennes d'avoir des panthéons de dieux ou de déesses. Dans de nombreuses cultures anciennes, y compris grecque, romaine, égyptienne, mésopotamienne et nordique, il existait des panthéons élaborés d'êtres supérieurs qui étaient censés gouverner différents aspects du monde naturel, des affaires humaines et de la vie spirituelle. Par exemple, le panthéon grec comprenait Zeus, Héra, Poséidon, Déméter, Athéna, Apollon, Artémis, Arès, Aphrodite, Héphaïstos, Hermès, Dionysos, et Hestia, parmi d'autres. Chaque dieu ou déesse avait des rôles et des attributs spécifiques et était associé à différents aspects de la vie, tels que l'amour, la guerre, la sagesse, ou l'agriculture. De même, le panthéon égyptien ancien comprenait des dieux et des déesses tels que Râ, Osiris, Isis, Horus, Anubis et Thot. Chaque divinité avait une fonction ou un aspect spécifique de la vie qu'elle gouvernait, comme le soleil, le monde souterrain, ou l'écriture et la connaissance. Le panthéon mésopotamien comprenait des divinités telles qu'Anu, Enlil, et Marduk, qui étaient associées à la création, la fertilité et la royauté, respectivement. Le panthéon nordique comprenait des dieux et des déesses tels qu'Odin, Thor, Loki, Freya et Hel, entre autres.
[^5]: L'atmosphère de la Terre est constituée d'un mélange de gaz, notamment de l'azote, de l'oxygène, du dioxyde de carbone et d'autres gaz traces tels que l'argon et le néon. L'azote représente environ 78% de l'atmosphère, tandis que l'oxygène en représente environ 21%. Le dioxyde de carbone et les autres gaz traces représentent les 1% restants.

## Planète bleue

La Terre est la troisième planète du Soleil et est la plus grande des planètes terrestres. L'une des caractéristiques les plus marquantes de la Terre, qui peut être vue de l'espace, est le fait qu'elle contient de l'eau, en grande quantité.

>> Et l'Esprit d'Elohim se mouvait sur la face des eaux.
>> Genèse 1 : 2.
>
> Cela signifie que les scientifiques ont effectué des vols de reconnaissance, et ce que vous pourriez appeler des satellites artificiels ont été placés autour de la Terre pour étudier sa constitution et son atmosphère. La Terre était, à cette époque, complètement recouverte d'eau et d'une épaisse brume.

Yahweh explique que cela signifie que les scientifiques extraterrestres ont effectué des vols de reconnaissance et placé des satellites artificiels autour de la Terre pour étudier sa constitution et son atmosphère. La technologie qui pourrait avoir été impliquée dans cette description nous semble familière.

Premièrement, ces soi-disant vols de reconnaissance auraient pu prendre la forme de vaisseaux spatiaux habités ou non, tels que des sondes ou des drones, qui ont été envoyés pour surveiller la surface et l'atmosphère de la Terre.

Deuxièmement, les satellites artificiels qui ont été placés autour de la Terre étaient probablement des dispositifs technologiques avancés qui auraient été capables de recueillir des données et de les transmettre à leur centre spatial central. Ces dispositifs auraient pu prendre la forme de satellites en orbite ou d'autres types de vaisseaux spatiaux capables d'effectuer de la surveillance et des expériences scientifiques sur l'atmosphère et la composition de la Terre. Il est également probable que ces satellites artificiels aient été utilisés pour recueillir des informations sur les processus géologiques de la planète, les schémas climatiques, et d'autres facteurs environnementaux. Ces données auraient été essentielles pour que les scientifiques extraterrestres puissent comprendre et adapter l'environnement unique de la Terre.

Un autre indice intéressant ici est ce qui est dit sur l'état de la planète Terre à ce moment-là : complètement recouverte d'eau et d'une épaisse brume. La Terre était en effet une planète bleue à part entière. La présence d'eau aurait été essentielle pour créer les conditions nécessaires à la vie.

{{< figure src="images/blue-planet-afar.png" caption="Ill. 2 - Surface de la planète bleue" >}}

## Radiation solaire

Non seulement la Terre, mais aussi un autre corps céleste voisin important devait être correctement étudié : le Soleil. Le soleil est l'étoile au centre du système solaire et est la principale source d'énergie pour la Terre. La Terre tourne autour du soleil, ce qui signifie qu'elle voyage autour du soleil selon un chemin régulier et prévisible. L'attraction gravitationnelle du soleil maintient la Terre en orbite et provoque également les marées dans les océans de la Terre.

Le soleil joue également un rôle crucial dans le climat et les modèles météorologiques de la Terre, car son énergie alimente les systèmes de circulation atmosphérique et océanique de la Terre. L'énergie du soleil est absorbée par l'atmosphère, la terre et les océans de la Terre, et cette énergie est ensuite transférée et redistribuée autour de la planète par divers processus physiques et chimiques. La Terre possède un champ magnétique qui protège la planète du vent solaire. Le vent solaire est un flux de particules chargées qui est constamment émis par le soleil. Lorsque le vent solaire rencontre le champ magnétique de la Terre, il interagit avec les particules chargées du champ, les obligeant à se retrouver piégées et redirigées autour de la planète. Cela forme une barrière protectrice autour de la Terre connue sous le nom de magnétosphère, qui protège la planète des effets les plus nocifs du vent solaire.

>> Et Elohim vit la lumière, qu'elle était bonne.
>> Genèse 1: 4.
>
> Pour créer la vie sur Terre, il était important de savoir si le soleil envoyait des rayons nocifs à la surface de la Terre, et cette question a été entièrement étudiée. Il s'est avéré que le soleil chauffait correctement la Terre sans émettre de rayons nocifs. En d'autres termes, la "lumière était bonne".

Yahweh explique que cela signifie que, pour créer la vie sur Terre, il était important pour les scientifiques extraterrestres d'étudier si le soleil envoyait des rayons nocifs à la surface de la Terre. Si le soleil envoyait des rayons nocifs à la surface de la Terre, cela aurait rendu beaucoup plus difficile la création et l'ensemencement de la vie sur la planète par les scientifiques extraterrestres. Par conséquent, l'étude de l'effet du soleil sur la surface de la Terre était essentielle pour déterminer si la planète était propice à la vie.

Le soleil émet divers types de radiations électromagnétiques, y compris des rayons ultraviolets (UV), des rayons X et des rayons gamma, qui peuvent être nocifs pour les organismes vivants. Ces types de radiations peuvent causer des dommages à l'ADN et à d'autres molécules, ce qui peut entraîner des mutations ou la mort des cellules. Cela impliquerait d'étudier les effets des différents types de radiations émis par le soleil sur les organismes vivants. Les scientifiques utiliseraient divers instruments et méthodes pour mesurer l'intensité et la longueur d'onde des radiations atteignant la surface de la Terre, ainsi que leur interaction avec l'atmosphère terrestre et d'autres facteurs environnementaux.

Finalement, l'émission du soleil a été jugée acceptable, "la lumière était bonne", et les investigations ont continué.

{{< figure src="images/spacecraft-orbiting-earth-sunrise.png" caption="Ill. 3 - Poste avancé en orbite" >}}

## Premier jour de la création

Le temps qu'il a fallu aux scientifiques extraterrestres pour étudier l'environnement de la Terre et déterminer s'il était propice à la création de la vie a été long. Cette période de temps est couramment appelée un jour. Cependant, ce jour, comme expliqué au début de ce chapitre, ne doit pas être substitué à un cycle jour-nuit de 24 heures, mais à un jour céleste qui se réfère au passage du temps d'un autre cycle beaucoup plus long : la précession.

>> Et il y eut un soir, et il y eut un matin : ce fut le premier jour.
>> Genèse 1: 5.
>
> Cette recherche a pris pas mal de temps. Le "jour" mentionné ici correspond à la période pendant laquelle votre soleil se lève sous le même signe le jour de l'équinoxe de printemps, en d'autres termes, environ 2 000 ans sur Terre.

Selon Yahweh, cette recherche a pris pas mal de temps et le "jour" mentionné en Genèse 1:5 correspond à la période pendant laquelle le soleil se lève sous le même signe le jour de l'équinoxe de printemps, ce qui représente environ 2 000 ans sur Terre. Cela suggère que les scientifiques extraterrestres ont passé un temps considérable à étudier et à analyser l'environnement de la Terre avant d'y semer la vie.

La précession des équinoxes est un phénomène naturel dans lequel l'axe de rotation de la Terre trace lentement un cercle sur une période d'environ 26 000 ans. Un cycle de précession est divisé en douze parties égales, chacune correspondant à un âge du monde qui est associé à un signe astrologique différent. Dans le cas du premier jour qui passe pendant lequel certaines investigations préliminaires importantes ont été menées par les visiteurs de l'espace, l'Ère du Capricorne qui a duré de -21 810 à -19 650 est l'âge qui est implicitement évoqué.

## Un rapide récapitulatif

L'Ère du Capricorne est l'un des douze Âges du Monde et a duré de -21'810 à -19'650 et a pris, comme chaque Âge du Monde, 2'160 ans pour se terminer. Il est considéré comme le premier Âge du Monde sur les douze Âges du Monde et marque donc le début du cycle complet des Âges du Monde, tout comme le mois de janvier marque le début du cycle annuel. C'est pendant l'Ère du Capricorne qu'une civilisation non terrestre est arrivée sur Terre et a commencé à l'étudier à des fins scientifiques car elle présentait tous les éléments nécessaires à la vie, surtout beaucoup d'eau.

Ces investigations ont été considérables dans leur portée et ont inclus des sondages et des examens approfondis de la géologie, de l'océanographie et des sciences atmosphériques, ainsi qu'une étude approfondie de l'impact du Soleil sur la Terre. En plus de leur valeur purement scientifique, les résultats de ces investigations constituaient un ensemble de données important pour le verdict final. Le verdict final sur la question de savoir si la planète pouvait être utilisée comme laboratoire expérimental pour la création de la vie. Comme nous le savons aujourd'hui, la Terre est pleine de vie, nous pouvons donc conclure en toute sécurité que le verdict a été en faveur de la conservation de l'avant-poste et de la poursuite de ses efforts de recherche.

L'arrivée de cette civilisation spatiale et leur examen approfondi subséquent de la planète est rappelé comme le Premier Jour de la Création dans la Genèse. "Que la lumière soit" ne se réfère pas à la création du cosmos ou des objets célestes, mais à la découverte et à l'investigation de la planète par un certain nombre de cosmonautes curieux et aventureux.

Après l'Ère du Capricorne (de -21'810 à -19'650) vient l'Âge du Sagittaire (de -19'650 à -17'490). L'Ère du Capricorne équivaut au Premier Jour de la Création, l'Âge suivant du Sagittaire équivaut évidemment au Deuxième Jour de la Création.
